梁頌恆－「光復香港 時代革命」發起人之一

關於「光復香港，時代革命」

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，
天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。

（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。

其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。

巴治奧
多謝你既付出
多謝你叫醒左我

佢不止叫醒左人
大部分時間比人當係鬼都默默做自己野

寧願比人鬧係鬼都唔做分化撚

的士gif係TVB剪接出黎

根據會員屎路比分析
關於的士片

當晚開live 我唔記得係咪冼志 （2016年10月定11月左右）
成個flow 我印象大概係咁

1. 出速狗
2. 大隊一齊跑+ 撤
3. 當時退到某個位班速狗冇追上去live 個陣 cctvb 條友close up 影緊大頭
4. 巴治奧見到行過去屌隻tvb契弟話「要影大頭就影佢」
5. 大隊散得7788
6. 巴治奧見散得7788之後先坐的士走

然後cctvb 班賤種剪走3-5
變成好似一出速狗巴治澳就即刻飛的咁
但事實係至少有30-60mins 時間差

--

張gif 最初係cctvb 作撚完
然後熱狗班契弟周街send 發大黎講

認真睇一睇再諗一諗都知一定剪過
第一下show 出黎起碼過一百人係度跑緊
第二下巴治奧坐的個下附近乜人都冇
唔通個100人 一秒之間唔見曬咩

承先賢之志
燃革命之火

孫中山革左16年命
中間走到去英國都比清狗拉（倫敦蒙難記）
而家好撚出奇咩？

你可以話巴治奧唔係最有號召力果個
但係冇人可以否定佢既貢獻

巴治奧係最後一個走

我就唔明, 有乜問題

係熱狗青山班撚人不斷LOOP CCTVB個GIF

青山 / 熱狗 / 左膠 / 泛粉一直都話人係鬼架啦

講道理, 佢地講唔過呀嘛

舉例還舉例,

呢D國民黨搞出嚟既假歷史, 就無所講啦

情節有假
但係單野係真

浩天sir 想走都走唔到

LM

希望巴治奧一切安好

請受小弟一拜

熱狗嗰班人肯撚定收咗共匪錢扮民主陣營去分化民主陣營嘅任務

堡主

推

唔係共碟黎咩？

黎智英早排先重申多次當年主張獨立嘅都係鬼

巴治奧

邊個要走，邊個唔使走
足夠證明佢做咗幾多嘢

我以你為榮，希望有日可以同你飲番杯

關撚事
走與唔走係個人選擇
人人有唔同考慮

光復咗香港之後一定要佢條仆街還返立法會幾百萬

泛民欠佢地的

巴治奧走我心甘命抵
無後悔俾票佢

政治思想比其他人行前幾年, 當年社會主流都仲未接受到香港獨立, 要頂住壓力去堅持信念絕對唔容易
多謝你嘅付出

巴治奧🙇‍♂️一世平安

仲記得新東補選時
有人話梁天埼係鬼

換屆選舉時
有人話梁游係鬼

啲鬼依家
一係就坐監
一係就流亡

佢係最後先走嗰個

立法會本土派第一人

成日屈人係鬼嗰班甩皮甩骨人黨反而可以留喺立法會

唔係收錢，呢啲檔次太低而且反覆無信無資格收，佢哋係師承列寧-國民黨-中共果套。

內鬥内行，外鬥外行